{
                question: "สหกรณ์คืออะไร?",
                answers: ["ร้านขายของ", "กลุ่มคนที่ช่วยกันทำงานและแบ่งปันผลประโยชน์", "ที่ฝากเงิน", "การประชุมใหญ่"],
                correct: 1
            },
            {
                question: "ข้อใดคือประโยชน์ของการเป็นสมาชิกสหกรณ์?",
                answers: ["ได้ของฟรีทุกวัน", "ได้รู้จักการช่วยเหลือกันและการออมเงิน", "ได้เที่ยวต่างประเทศ", "ไม่ต้องเรียนหนังสือ"],
                correct: 1
            },
            {
                question: "ข้อใดคือสิ่งที่ควรทำเมื่อเป็นสมาชิกสหกรณ์?",
                answers: ["ใช้ของในร้านโดยไม่จ่ายเงิน", "ช่วยกันดูแลและทำงานร่วมกัน", "ขโมยของเพราะเป็นของส่วนรวม", "แกล้งเพื่อนให้ถูกหักเงิน"],
                correct: 1
            },
            {
                question: "ร้านสหกรณ์ในโรงเรียนส่วนใหญ่ขายอะไร?",
                answers: ["เสื้อผ้าแฟชั่น", "ขนมและของใช้จำเป็นในการเรียน", "โทรศัพท์มือถือ", "ของตกแต่งบ้าน"],
                correct: 1
            },
            {
                question: "สหกรณ์นักเรียนสอนให้นักเรียนรู้จักอะไร?",
                answers: ["การแกล้งเพื่อน", "การออมเงิน การทำงานเป็นทีม", "การเล่นเกมเก่ง", "การใช้เงินฟุ่มเฟือย"],
                correct: 1
            },
            {
                question: "ใครคือผู้ได้รับยกย่องว่าเป็นพระบิดาแห่งการสหกรณ์ไทย”?",
                answers: ["พระบาทสมเด็จพระจุลจอมเกล้าเจ้าอยู่หัว", "พระราชวรวงศ์เธอ กรมหมื่นพิทยาลงกรณ์", "รัชกาลที่ 1", "สมเด็จพระกนิษฐาธิราชเจ้า กรมสมเด็จพระเทพฯ"],
                correct: 1
            },
            {
                question: "วันที่ 7 มิถุนายน ของทุกปี คือวันอะไร?",
                answers: ["วันเด็ก", "วันออมสิน", "วันสหกรณ์นักเรียน", "วันครู"],
                correct: 2
            },
            {
                question: "ถ้าเพื่อนซื้อของในร้านสหกรณ์แล้วลืมจ่ายเงิน เราควรทำอย่างไร?",
                answers: ["เงียบไว้", "แอบหยิบเพิ่ม", "บอกให้เพื่อนจ่ายให้ครบ", "ยืมของเพื่อนแทน"],
                correct: 2
            },
            {
                question: "ถ้ามีเงินเหลือจากการซื้อของในร้านสหกรณ์ ควรทำอย่างไร?",
                answers: ["เอาไปซื้อขนมหมด", "เอาไปให้เพื่อนใช้", "เก็บไว้ในบัญชีออมทรัพย์ของสหกรณ์", "ซื้อของเล่น"],
                correct: 2
            },
            {
                question: "สหกรณ์แห่งแรกในประเทศไทยคือที่ใด?",
                answers: ["สหกรณ์หนองโพ", "สหกรณ์วัดจันทร์ จังหวัดพิษณุโลก", "สหกรณ์เครดิตยูเนี่ยนหิรัญญาวาส", "สหกรณ์นิคมท่ายาง"],
                correct: 1
            },
            {
                question: "วันสหกรณ์แห่งชาติ ตรงกับวันที่ใด?",
                answers: ["7 มิถุนายน", "12 สิงหาคม", "26 กุมภาพันธ์", "5 ธันวาคม"],
                correct: 2
            },
            {
                question: "ใครเป็นผู้ริเริ่มแนวคิดสหกรณ์ในโลก?",
                answers: ["วิลเลี่ยม คิง", "โรเบิร์ต โอเวน", "อดัม สมิธ", "คาร์ล มาร์กซ์"],
                correct: 1
            },
            {
                question: "หลักการสหกรณ์สากลมีทั้งหมดกี่ข้อ?",
                answers: ["5 ข้อ", "6 ข้อ", "7 ข้อ", "10 ข้อ"],
                correct: 2
            },
            {
                question: "สหกรณ์รอชเดลอยู่ในประเทศใด?",
                answers: ["ฝรั่งเศส", "เยอรมนี", "สหรัฐอเมริกา", "อังกฤษ"],
                correct: 3
            },
            {
                question: "วันสหกรณ์นักเรียนตรงกับวันที่ใด?",
                answers: ["7 มิถุนายน", "26 มิถุนายน", "26 กุมภาพันธ์", "7 กุมภาพันธ์"],
                correct: 0
            },
			{
                question: "ข้อใดคือหลักการสหกรณ์ข้อหนึ่ง?",
                answers: ["เปิดรับสมาชิกโดยสมัครใจ", "มีการควบคุมแบบประชาธิปไตย", "สมาชิกต้องจ่ายภาษีสูง", "ไม่รับสมาชิกใหม่"],
                correct: 0
            },
			{
                question: "ข้อใดไม่ใช่ประเภทของสหกรณ์ในประเทศไทย?",
                answers: ["สหกรณ์บริการ", "สหกรณ์นิคม", "สหกรณ์ชาวนา", "สหกรณ์เครดิตยูเนี่ยน"],
                correct: 2
            },
	{
        question: "การช่วยตนเองและช่วยเหลือกัน เป็นแนวคิดของอะไร?",
        answers: ["ระบบทุนนิยม", "ระบบสหกรณ์", "ระบบศักดินา", "ระบบเผด็จการ"],
        correct: 1
    },
    {
        question: "พระราชดำรัสที่อธิบายความหมายของคำว่า “สหกรณ์” คือของใคร?",
        answers: ["รัชกาลที่ 5", "รัชกาลที่ 9", "รัชกาลที่ 10", "สมเด็จพระกนิษฐาธิราชเจ้า กรมสมเด็จพระเทพฯ"],
        correct: 1
    },
    {
        question: "อุดมการณ์ของสหกรณ์คือข้อใด?",
        answers: ["แข่งขันกันอย่างสุดกำลัง", "เอากำไรสูงสุด", "ช่วยตนเองและช่วยเหลือซึ่งกันและกัน", "ใช้แรงงานเด็ก"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "การปันผลของสหกรณ์คืออะไร?",
        answers: ["เงินที่ให้ฟรีๆ", "เงินแบ่งกำไรให้สมาชิก", "เงินเดือน", "เงินฝาก"],
        correct: 1
    },
    {
        question: "ประโยชน์ของสหกรณ์คือข้อใด?",
        answers: ["ช่วยให้คนแข่งขันกัน", "ช่วยให้คนเป็นหนี้", "ช่วยให้คนได้ช่วยเหลือกัน", "ช่วยให้เศรษฐกิจตกต่ำ"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "สหกรณ์ต้องดำเนินงานแบบใด?",
        answers: ["แบบผูกขาด", "แบบราชการ", "แบบประชาธิปไตย", "แบบบริษัทเอกชน"],
        correct: 2
    },
	{
question: "“การรวมกลุ่มของคนที่มีเป้าหมายเดียวกัน” หมายถึงอะไร?",
answers: ["ชุมนุม", "พรรคการเมือง", "สหกรณ์", "โรงเรียน"],
correct: 2
},
{
question: "สหกรณ์ออมทรัพย์มีเป้าหมายหลักคืออะไร?",
answers: ["ซื้อขาย", "เก็บเงิน", "ส่งเสริมการออมและให้กู้ยืม", "ผลิตสินค้า"],
correct: 2
},
{
question: "การดำเนินงานสหกรณ์ต้องยึดอะไรเป็นหลัก?",
answers: ["ผลประโยชน์ส่วนตน", "ความมั่นคงของรัฐ", "ผลประโยชน์ร่วมกัน", "ความสะดวกของผู้นำ"],
correct: 2
},
{
question: "ผู้ก่อตั้งสหกรณ์แห่งแรกของไทยคือใคร?",
answers: ["สมเด็จพระกนิษฐาธิราชเจ้า กรมสมเด็จพระเทพฯ", "พระราชวรวงศ์เธอ กรมหมื่นพิทยาลงกรณ์", "รัชกาลที่ 9", "นายเบอร์นาร์ด ฮันเตอร์"],
correct: 1
},
{
        question: "สหกรณ์เกิดขึ้นเพื่อแก้ปัญหาใดในสังคมเป็นหลัก?",
        answers: ["การไม่มีเวลาพักผ่อน", "การคมนาคมไม่สะดวก", "ความยากจนและการถูกเอารัดเอาเปรียบ", "การมีเทคโนโลยีมากเกินไป"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "วันสหกรณ์สากลตรงกับวันใดของทุกปี?",
        answers: ["เสาร์แรกของเดือนมิถุนายน", "เสาร์แรกของเดือนกรกฎาคม", "วันที่ 26 กุมภาพันธ์", "วันที่ 7 มิถุนายน"],
        correct: 1
    },
    {
        question: "ข้อใดคือลักษณะของ 'อุดมการณ์สหกรณ์'?",
        answers: ["เอาเปรียบเพื่อความอยู่รอด", "เน้นผลกำไรสูงสุด", "การช่วยเหลือตนเองและกันและกัน", "แข่งขันให้ชนะผู้อื่น"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "หลักการสหกรณ์ข้อที่ 5 คืออะไร?",
        answers: ["การใช้แรงงานเด็ก", "การศึกษา ฝึกอบรม และสารสนเทศ", "การควบคุมกำไร", "การใช้ทรัพยากรร่วม"],
        correct: 1
    },
    {
        question: "ข้อใดคือสหกรณ์ประเภทหนึ่งในประเทศไทย?",
        answers: ["สหกรณ์แรงงาน", "สหกรณ์เยาวชน", "สหกรณ์ร้านค้า", "สหกรณ์บริษัท"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "โรเบิร์ต โอเวน พยายามก่อตั้งสหกรณ์ที่ใดในอเมริกา?",
        answers: ["ลอสแองเจลิส", "นิวฮาโมนี่", "บรู๊คลิน", "วอชิงตัน"],
        correct: 1
    },
    {
        question: "สมาชิกสหกรณ์มีสิทธิ์อะไรในการประชุมใหญ่?",
        answers: ["พูดคุยอย่างเดียว", "ช่วยกันทำความสะอาด", "ออกเสียงลงคะแนนได้ 1 เสียง", "ไม่มีสิทธิ์ทำอะไร"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "หลักการข้อใดกล่าวถึง 'การร่วมมือระหว่างสหกรณ์'?",
        answers: ["ข้อ 1", "ข้อ 4", "ข้อ 6", "ข้อ 7"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "สหกรณ์มีความแตกต่างจากบริษัทเอกชนในเรื่องใดมากที่สุด?",
        answers: ["ความหรูหรา", "การแข่งขัน", "การมีส่วนร่วมของสมาชิก", "การใช้เทคโนโลยี"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "สหกรณ์ส่งเสริมการพึ่งพาตนเองด้วยวิธีใด?",
        answers: ["ยืมเงินจากธนาคารต่างประเทศ", "ทำธุรกิจตามใจผู้นำ", "รวมเงินและแรงกันทำกิจกรรม", "ซื้อของจากต่างชาติ"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "สหกรณ์ใดเน้นเรื่องการเลี้ยงสัตว์และปลูกพืช?",
        answers: ["สหกรณ์เครดิตยูเนี่ยน", "สหกรณ์บริการ", "สหกรณ์การเกษตร", "สหกรณ์ร้านค้า"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "หลักการข้อที่ 7 เน้นเรื่องใด?",
        answers: ["การซื้อขาย", "การแข่งขันในตลาด", "การเอื้ออาทรต่อชุมชน", "การควบคุมโดยรัฐบาล"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "ข้อใดเป็นคุณธรรมที่สมาชิกสหกรณ์ควรมี?",
        answers: ["ความลับ", "ความขยัน", "ความซื่อสัตย์", "ความเฉยเมย"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "หลักการใดกล่าวถึงการรับสมาชิกทั่วไปโดยสมัครใจ?",
        answers: ["ข้อ 1", "ข้อ 3", "ข้อ 5", "ข้อ 7"],
        correct: 0
    },
    {
        question: "จุดเด่นของสหกรณ์คืออะไร?",
        answers: ["การใช้แรงงานเด็ก", "เน้นผลกำไรสูงสุด", "การเป็นเจ้าของร่วมกัน", "ความเป็นเอกชน"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "สหกรณ์เครดิตยูเนี่ยนให้บริการใดเป็นหลัก?",
        answers: ["การเดินทาง", "การศึกษา", "การออมและกู้ยืม", "การรักษาพยาบาล"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "วิธีการหนึ่งของสหกรณ์คืออะไร?",
        answers: ["ขายของราคาสูง", "ประชุมร่วมกัน", "ห้ามสมาชิกพูด", "แบ่งกลุ่มแข่งขันกัน"],
        correct: 1
    },
    {
        question: "'ผลตอบแทนจากการถือหุ้นในสหกรณ์' เรียกว่าอะไร?",
        answers: ["เงินฝาก", "เงินกู้", "เงินปันผล", "เงินเดือน"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "สมเด็จพระกนิษฐาธิราชเจ้า กรมสมเด็จพระเทพฯ มีบทบาทในการส่งเสริมสหกรณ์ผ่านโรงเรียนใด?",
        answers: ["โรงเรียนในวัด", "โรงเรียนเอกชน", "โรงเรียนตำรวจตระเวนชายแดน", "โรงเรียนประถมทั่วไป"],
        correct: 2
    },
	{
        question: "ใครเป็นผู้เสนอแนะให้จัดการเรียนรู้เรื่องสหกรณ์ในโรงเรียนตำรวจตระเวนชายแดน?",
        answers: ["รัชกาลที่ 9", "สมเด็จพระกนิษฐาธิราชเจ้า กรมสมเด็จพระเทพฯ", "นายกรัฐมนตรี", "รัฐมนตรีว่าการศึกษาธิการ"],
        correct: 1
    },
    {
        question: "การถือหุ้นในสหกรณ์เรียกอีกอย่างว่าอะไร?",
        answers: ["เงินบริจาค", "เงินสะสม", "เงินทุนเรือนหุ้น", "เงินปันผล"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "สหกรณ์เน้นการตัดสินใจแบบใด?",
        answers: ["ผู้นำสั่ง", "สมาชิกโหวตเสียง", "หัวหน้าเลือก", "ตัดสินใจลับ"],
        correct: 1
    },
    {
        question: "สมาชิกในสหกรณ์สามารถ...",
        answers: ["ขายหุ้นให้คนภายนอก", "ลาออกได้โดยสมัครใจ", "บริหารงานเองโดยลำพัง", "ไม่ต้องร่วมกิจกรรม"],
        correct: 1
    },
    {
        question: "องค์กรสากลที่เกี่ยวข้องกับสหกรณ์คืออะไร?",
        answers: ["WTO", "WHO", "ICA", "APEC"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "หลักการสหกรณ์ข้อ 2 คือเรื่องใด?",
        answers: ["การเป็นสมาชิกโดยสมัครใจ", "การควบคุมโดยสมาชิกตามแนวประชาธิปไตย", "การมีส่วนร่วมทางเศรษฐกิจ", "การปกครองตนเอง"],
        correct: 1
    },
    {
        question: "จุดเริ่มต้นของสหกรณ์ในประเทศไทยมาจากปัญหาใดของเกษตรกร?",
        answers: ["การใช้แรงงานเด็ก", "การขาดแคลนน้ำ", "การขาดแคลนเงินทุน", "การศึกษาต่ำ"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "การปันผลของสหกรณ์เกิดจากอะไร?",
        answers: ["เงินบริจาค", "กำไรสุทธิจากกิจกรรม", "การกู้เงิน", "การประกันภัย"],
        correct: 1
    },
    {
        question: "สหกรณ์ใดที่ส่งเสริมการจับปลาและการเพาะเลี้ยงสัตว์น้ำ?",
        answers: ["สหกรณ์บริการ", "สหกรณ์เครดิตยูเนี่ยน", "สหกรณ์ประมง", "สหกรณ์ออมทรัพย์"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "สหกรณ์แห่งใดที่สมเด็จพระกนิษฐาธิราชเจ้า กรมสมเด็จพระเทพฯ เสด็จพระราชดำเนินไปเยี่ยมชมบ่อยครั้ง?",
        answers: ["สหกรณ์โคนมหนองโพ", "สหกรณ์หุบกะพง", "สหกรณ์นิคมท่ายาง", "สหกรณ์นักเรียน ตชด."],
        correct: 3
    },
    {
        question: "การเป็นเจ้าของร่วมกันของสมาชิกในสหกรณ์แสดงถึงหลักใด?",
        answers: ["ประชาธิปไตย", "เศรษฐกิจพอเพียง", "ความเท่าเทียมกัน", "ความรับผิดชอบร่วม"],
        correct: 3
    },
    {
        question: "สหกรณ์เครดิตยูเนี่ยนเน้นการบริการแบบใด?",
        answers: ["ประมง", "สินเชื่อและออมทรัพย์", "ร้านค้า", "เกษตรกรรม"],
        correct: 1
    },
    {
        question: "ประโยชน์ที่ชัดเจนของการเรียนรู้สหกรณ์สำหรับนักเรียนคืออะไร?",
        answers: ["ได้เกรดดี", "ได้เงินเดือน", "เรียนรู้การทำงานร่วมกัน", "ได้ทุนเรียนต่อ"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "คำว่า 'ปันผล' หมายถึงอะไร?",
        answers: ["เงินที่สหกรณ์จ่ายให้สมาชิกจากกำไร", "เงินเดือนกรรมการ", "เงินฝากประจำ", "ค่าลงทะเบียน"],
        correct: 0
    },
    {
        question: "ข้อใดไม่ใช่หลักของสหกรณ์?",
        answers: ["รับสมาชิกโดยสมัครใจ", "ปิดกั้นข้อมูลจากสมาชิก", "การควบคุมแบบประชาธิปไตย", "การศึกษาอบรม"],
        correct: 1
    },
    {
        question: "'ความเสมอภาค' หมายถึงอะไรในการดำเนินงานของสหกรณ์?",
        answers: ["มีกรรมการเท่าๆ กัน", "สมาชิกออกเสียงเท่าเทียม", "รายได้ต้องเท่ากัน", "ทุกคนต้องทำงานหนักเท่ากัน"],
        correct: 1
    },
    {
        question: "สหกรณ์ใดเกี่ยวข้องกับการค้าขายสินค้า?",
        answers: ["สหกรณ์เครดิตยูเนี่ยน", "สหกรณ์บริการ", "สหกรณ์ร้านค้า", "สหกรณ์ออมทรัพย์"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "กำไรสุทธิของสหกรณ์จะถูกนำไปทำอะไร?",
        answers: ["มอบให้รัฐบาล", "หารเฉลี่ยให้ทุกคนในชุมชน", "ใช้จ่ายทั่วไป", "จัดสรรเป็นทุนสำรองและปันผล"],
        correct: 3
    },
    {
        question: "หน่วยงานใดที่เริ่มส่งเสริมสหกรณ์ในโรงเรียนทั่วประเทศ?",
        answers: ["กระทรวงพาณิชย์", "กรมส่งเสริมสหกรณ์", "กระทรวงศึกษาธิการ", "สำนักงานเศรษฐกิจการเกษตร"],
        correct: 1
    },
    {
        question: "สมาชิกสามารถทำอะไรในสหกรณ์ได้?",
        answers: ["กำหนดราคาสินค้าเอง", "ปลอมแปลงรายงานการเงิน", "เสนอความคิดเห็นในที่ประชุม", "หลีกเลี่ยงหน้าที่"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "การที่สมาชิกสหกรณ์ได้ใช้บริการและรับผลประโยชน์ร่วมกัน เรียกว่าอะไร?",
        answers: ["การปกครอง", "การดำเนินกิจการ", "การมีส่วนร่วมทางเศรษฐกิจ", "การประเมินผล"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "ข้อใดเป็นการแสดงออกถึงความเป็น 'น้ำหนึ่งใจเดียวกัน'?",
        answers: ["ต่างคนต่างอยู่", "ไม่แบ่งปันข้อมูล", "ช่วยกันทำงานและตัดสินใจร่วม", "แข่งขันกันทุกเรื่อง"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "สหกรณ์กับ 'เศรษฐกิจพอเพียง' มีจุดร่วมตรงไหน?",
        answers: ["ใช้เงินลงทุนเยอะ", "เน้นกำไรสูงสุด", "ช่วยเหลือกัน พอประมาณ มีเหตุผล", "ผลิตมากที่สุดเพื่อส่งออก"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "ผลประโยชน์จากสหกรณ์ควรตกเป็นของใคร?",
        answers: ["สมาชิก", "รัฐบาล", "ผู้นำเท่านั้น", "บริษัทเอกชน"],
        correct: 0
    },
    {
        question: "หากนักเรียนอยากให้สหกรณ์โรงเรียนดีขึ้นควรทำอย่างไร?",
        answers: ["ใช้บริการแล้วไม่จ่ายเงิน", "ไม่เข้าร่วมกิจกรรม", "เสนอแนวคิดและร่วมมือ", "วิจารณ์แต่ไม่ช่วยอะไร"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "การเป็นสมาชิกสหกรณ์ต้องมีคุณสมบัติใด?",
        answers: ["รวยมาก", "เชื่อในแนวคิดสหกรณ์", "เป็นนักธุรกิจ", "มีบัตรประชาชนเท่านั้น"],
        correct: 1
    },
	{
        question: "จุดประสงค์หลักของการจัดตั้งสหกรณ์คืออะไร?",
        answers: ["เพื่อแข่งกับบริษัทเอกชน", "เพื่อสร้างความร่ำรวย", "เพื่อช่วยเหลือกันทางเศรษฐกิจและสังคม", "เพื่อสะสมทรัพย์สิน"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "หลักการสหกรณ์ข้อที่ 3 เน้นเรื่องใด?",
        answers: ["สมาชิกใหม่", "การเลือกตั้ง", "การมีส่วนร่วมทางเศรษฐกิจ", "การแสดงสินค้า"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "ข้อใด “ไม่ใช่” ประเภทของสหกรณ์ในประเทศไทย?",
        answers: ["สหกรณ์บริการ", "สหกรณ์โรงพยาบาล", "สหกรณ์เครดิตยูเนี่ยน", "สหกรณ์ออมทรัพย์"],
        correct: 1
    },
    {
        question: "หลักการข้อใดกล่าวถึง “การปกครองตนเอง”?",
        answers: ["ข้อ 1", "ข้อ 2", "ข้อ 4", "ข้อ 7"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "สหกรณ์ร้านค้าทำหน้าที่อะไร?",
        answers: ["รับซื้อสินค้าเกษตร", "ให้เงินกู้", "จำหน่ายสินค้าอุปโภคบริโภค", "ผลิตเครื่องจักร"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "คำว่า 'หุบกะพง' เกี่ยวข้องกับเรื่องใด?",
        answers: ["การทำเหมืองแร่", "โครงการตามพระราชดำริด้านสหกรณ์", "การสร้างถนน", "โรงงานผลิตสินค้า"],
        correct: 1
    },
    {
        question: "“สันนิบาตสหกรณ์แห่งประเทศไทย” มีหน้าที่หลักใด?",
        answers: ["ตรวจสอบภาษี", "ทำหน้าที่ให้ความรู้และประสานงาน", "เก็บเงินภาษี", "ลงทุนในต่างประเทศ"],
        correct: 1
    },
    {
        question: "สหกรณ์ควรดำเนินกิจการแบบใด?",
        answers: ["เพื่อกำไรสูงสุด", "เพื่อประโยชน์สมาชิก", "ตามคำสั่งรัฐบาล", "เพื่อส่งออกสินค้า"],
        correct: 1
    },
    {
        question: "สหกรณ์ใดที่มุ่งให้บริการทั่วไป เช่น ขนส่ง ซ่อมแซม?",
        answers: ["สหกรณ์การเกษตร", "สหกรณ์ร้านค้า", "สหกรณ์บริการ", "สหกรณ์ออมทรัพย์"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "หลักการสหกรณ์ใดเกี่ยวข้องกับการศึกษาของสมาชิก?",
        answers: ["ข้อ 2", "ข้อ 4", "ข้อ 5", "ข้อ 6"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "หลักการสหกรณ์เน้น “การตัดสินใจร่วมกัน” หมายถึงหลักใด?",
        answers: ["การตลาด", "การประชาธิปไตย", "การบริหารทุน", "การแข่งขัน"],
        correct: 1
    },
    {
        question: "การที่สมาชิกได้กำไรคืนตามการใช้บริการ เรียกว่าอะไร?",
        answers: ["เงินเดือน", "เงินคืน", "เฉลี่ยคืน", "ทุนเรือนหุ้น"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "สมาชิกสามารถลาออกจากสหกรณ์ได้หรือไม่?",
        answers: ["ไม่ได้เลย", "ต้องรอครบ 10 ปี", "ได้ตามสิทธิ์โดยสมัครใจ", "ต้องรอรัฐบาลอนุมัติ"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "การจัดประชุมใหญ่ของสหกรณ์ควรจัดเมื่อใด?",
        answers: ["ทุกวัน", "ทุกเดือน", "ทุกปี", "ทุก 5 ปี"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "“สมาชิก 1 คน 1 เสียง” เป็นหลักของอะไร?",
        answers: ["ความเท่าเทียมทางเศรษฐกิจ", "ความรับผิดชอบทางการเงิน", "ความเป็นธรรมในการตัดสินใจ", "ความเฉลียวฉลาด"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "การดำเนินงานของสหกรณ์ควรยึดอะไรเป็นสำคัญ?",
        answers: ["คำสั่งผู้จัดการ", "ความพึงพอใจของนักธุรกิจ", "ความต้องการของสมาชิก", "เป้าหมายขององค์กรเอกชน"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "หากนักเรียนซื้อของที่ร้านสหกรณ์แล้วมีเงินเหลือ ควรทำอย่างไร?",
        answers: ["ซื้อของเล่น", "เอาไปให้เพื่อน", "ฝากเข้าบัญชีออมทรัพย์", "เก็บไว้ใช้ส่วนตัว"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "ข้อใดคือความหมายของ “ทุนเรือนหุ้น”?",
        answers: ["เงินบริจาคจากสมาชิก", "เงินเดือนจากรัฐบาล", "เงินที่สมาชิกจ่ายเข้าเพื่อเป็นเจ้าของร่วม", "เงินกู้จากธนาคาร"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "ในระบบสหกรณ์ “ผลกำไร” เรียกว่าอะไร?",
        answers: ["รายรับ", "รายจ่าย", "ส่วนเกิน", "ทุนเรือนหุ้น"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "สหกรณ์ช่วยแก้ปัญหาอะไรของเกษตรกร?",
        answers: ["การเล่นพนัน", "การขาดแคลนแรงงาน", "การถูกกดราคา", "การเข้าไม่ถึงอินเทอร์เน็ต"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "สหกรณ์รอชเดลอยู่ในเมืองใด?",
        answers: ["แมนเชสเตอร์", "รอชเดล", "ลิเวอร์พูล", "เบอร์มิงแฮม"],
        correct: 1
    },
    {
        question: "การที่สมาชิกได้ร่วมกันลงทุน ร่วมใช้บริการ และร่วมรับผลประโยชน์ เรียกว่า?",
        answers: ["อุดมการณ์สหกรณ์", "วิธีการสหกรณ์", "หลักสหกรณ์", "ประโยชน์ของสหกรณ์"],
        correct: 1
    },
    {
        question: "จุดเน้นของ “ปรัชญาเศรษฐกิจพอเพียง” ที่สัมพันธ์กับสหกรณ์คืออะไร?",
        answers: ["รวยแล้วช่วยกัน", "พอประมาณ มีเหตุผล และมีภูมิคุ้มกัน", "ใช้จ่ายเต็มที่", "ไม่ทำอะไรเลย"],
        correct: 1
    },
    {
        question: "สหกรณ์นักเรียนช่วยฝึกอะไรให้กับนักเรียน?",
        answers: ["การเป็นเจ้าของบริษัท", "การเก็บเงินให้เพื่อน", "ความรับผิดชอบ การออม และการทำงานร่วมกัน", "การเป็นหัวหน้าทีม"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "การเอื้ออาทรต่อชุมชน เป็นหลักสหกรณ์ข้อใด?",
        answers: ["ข้อ 4", "ข้อ 5", "ข้อ 6", "ข้อ 7"],
        correct: 3
    },
{
        question: "สหกรณ์ในประเทศไทยปัจจุบันมีกี่ประเภท?",
        answers: ["5 ประเภท", "6 ประเภท", "7 ประเภท", "8 ประเภท"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "สหกรณ์แห่งแรกของโลกตั้งขึ้นที่ประเทศใด?",
        answers: ["สหรัฐอเมริกา", "อังกฤษ", "เยอรมนี", "ฝรั่งเศส"],
        correct: 1
    },
    {
        question: "พระบิดาแห่งการสหกรณ์ไทยคือใคร?",
        answers: ["พระราชวรวงศ์เธอกรมหมื่นพิทยาลงกรณ์", "สมเด็จพระกนิษฐาธิราชเจ้า", "พระบาทสมเด็จพระจุลจอมเกล้าเจ้าอยู่หัว", "พระบาทสมเด็จพระมงกุฎเกล้าเจ้าอยู่หัว"],
        correct: 0
    },
    {
        question: "สหกรณ์แห่งแรกของประเทศไทยคืออะไร?",
        answers: ["สหกรณ์วัดจันทร์ ไม่จำกัดสินใช้", "สหกรณ์นิคม", "สหกรณ์เครดิตยูเนี่ยน", "สหกรณ์ประมง"],
        correct: 0
    },
    {
        question: "วันสหกรณ์แห่งชาติของไทยคือวันที่เท่าไหร่?",
        answers: ["24 กุมภาพันธ์", "25 กุมภาพันธ์", "26 กุมภาพันธ์", "27 กุมภาพันธ์"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "หลักการสหกรณ์มีกี่ข้อ?",
        answers: ["5 ข้อ", "6 ข้อ", "7 ข้อ", "8 ข้อ"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "ในการจัดกิจกรรมสหกรณ์ในโรงเรียน ใครเป็นผู้เลือกตั้งคณะกรรมการสหกรณ์?",
        answers: ["ครูที่ปรึกษา", "นักเรียนที่เป็นสมาชิก", "ผู้อำนวยการโรงเรียน", "เจ้าหน้าที่สหกรณ์"],
        correct: 1
    },
    {
        question: "บิดาแห่งการสหกรณ์ของโลกคือใคร?",
        answers: ["อดัม สมิธ", "โรเบิร์ต โอเวน", "เดวิด ริคาร์โด", "คาร์ล มาร์กซ์"],
        correct: 1
    },
    {
        question: "สหกรณ์แห่งแรกของไทยจัดตั้งขึ้นที่จังหวัดใด?",
        answers: ["กรุงเทพฯ", "เชียงใหม่", "พิษณุโลก", "ขอนแก่น"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "ใครเป็นเจ้าของสหกรณ์นักเรียน?",
        answers: ["ครูที่ปรึกษา", "ผู้อำนวยการโรงเรียน", "นักเรียนที่เป็นสมาชิกสหกรณ์", "คณะกรรมการสหกรณ์"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "หากสหกรณ์มีกำไรในการดำเนินงาน สมาชิกที่ถือหุ้นกับสหกรณ์จะได้รับผลตอบแทนเป็นอะไร?",
        answers: ["เงินฝากพิเศษ", "เงินปันผล", "ส่วนลดสินค้า", "คะแนนสะสม"],
        correct: 1
    },
    {
        question: "คณะผู้บริหารงานสหกรณ์เรียกว่าอะไร?",
        answers: ["ฝ่ายบริหารสหกรณ์", "คณะกรรมการสหกรณ์", "คณะทำงานสหกรณ์", "กรรมการผู้จัดการ"],
        correct: 1
    },
    {
        question: "คณะกรรมการดำเนินการสหกรณ์คือใคร?",
        answers: ["ครูที่ปรึกษา", "เจ้าหน้าที่สหกรณ์", "นักเรียนที่ได้รับเลือกตั้งจากที่ประชุมใหญ่", "นักเรียนที่อาวุโส"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "กิจกรรมสหกรณ์นักเรียนให้นักเรียนทดลองปฏิบัติ มีกิจกรรมใดบ้าง?",
        answers: ["กิจกรรมร้านค้า", "กิจกรรมออมทรัพย์", "กิจกรรมส่งเสริมการผลิต", "ถูกทุกข้อ"],
        correct: 3
    },
    {
        question: "ใครเป็นผู้นำการประชุมคณะกรรมการสหกรณ์นักเรียน?",
        answers: ["รองประธาน", "เลขานุการ", "ประธานคณะกรรมการสหกรณ์", "ครูที่ปรึกษา"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "คณะกรรมการดำเนินการ มีได้จำนวนกี่คน?",
        answers: ["ไม่เกิน 10 คน", "5-25 คน", "20-30 คน", "ไม่จำกัดจำนวน"],
        correct: 1
    },
    {
        question: "ตามโครงสร้างสหกรณ์นักเรียน 'สมาชิก' หมายถึงใคร?",
        answers: ["นักเรียนที่เรียนอยู่ในโรงเรียน", "ครูที่ปรึกษา", "คณะกรรมการ", "ผู้ปกครอง"],
        correct: 0
    },
    {
        question: "ประโยชน์ของกิจกรรมร้านค้าสหกรณ์คืออะไร?",
        answers: ["สมาชิกซื้อสินค้าคุณภาพในราคายุติธรรม", "ฝึกทักษะในการซื้อขายสินค้า", "สร้างความร่วมมือในการทำงานแบบมีระบบ", "ถูกทุกข้อ"],
        correct: 3
    },
    {
        question: "การจัดกิจกรรมสหกรณ์ในโรงเรียนมีอะไรบ้าง?",
        answers: ["กิจกรรมร้านค้า", "กิจกรรมส่งเสริมการผลิต", "กิจกรรมออมทรัพย์", "ถูกทุกข้อ"],
        correct: 3
    },
    {
        question: "วัตถุประสงค์ของกิจกรรมออมทรัพย์ในสหกรณ์นักเรียนคืออะไร?",
        answers: ["ฝึกให้นักเรียนมีนิสัยการออมเงิน", "ให้กู้ยืมเงินเพื่อการศึกษา", "กระตุ้นการใช้จ่าย", "ส่งเสริมให้ซื้อสินค้า"],
        correct: 0
    },
    {
        question: "ประโยชน์ของกิจกรรมออมทรัพย์คืออะไร?",
        answers: ["มีเงินออมไว้ใช้จ่ายยามจำเป็น", "เพิ่มความมั่นคงทางการเงิน", "ช่วยวางแผนค่าใช้จ่ายในอนาคต", "ถูกทุกข้อ"],
        correct: 3
    },
    {
        question: "ประธานกรรมการสหกรณ์นักเรียนทำหน้าที่อะไรในการประชุม?",
        answers: ["เป็นผู้ช่วยเลขานุการ", "เป็นผู้ดูแลการเงิน", "เป็นผู้นำในการประชุม", "เป็นผู้ตรวจสอบบัญชี"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "รายงานการประชุมของสหกรณ์ในโรงเรียนคืออะไร?",
        answers: ["การบันทึกสถิติผลกำไรของสหกรณ์", "ข้อความบันทึกความคิดเห็นของครูที่ปรึกษาและผู้เข้าประชุม", "เอกสารการซื้อขายสินค้าของสหกรณ์", "รายงานกิจกรรมของโรงเรียน"],
        correct: 1
    },
    {
        question: "การประชุมสหกรณ์ในโรงเรียนมีประโยชน์อย่างไร?",
        answers: ["ช่วยให้เกิดการทำงานทางความคิดร่วมกัน", "ลดต้นทุนการดำเนินงานของสหกรณ์", "เป็นช่องทางหาเงินทุนสนับสนุนจากภายนอก", "เน้นการฝึกทักษะการขายสินค้า"],
        correct: 0
    },
    {
        question: "การดำเนินกิจกรรมร้านค้าในโรงเรียนมีวัตถุประสงค์เพื่ออะไร?",
        answers: ["จัดหาสินค้าที่จำเป็นมาจำหน่ายให้สมาชิก", "ควบคุมค่าใช้จ่ายของนักเรียน", "ส่งเสริมการแข่งขันทางธุรกิจ", "ให้สมาชิกใช้เงินมากขึ้น"],
        correct: 0
    },
    {
        question: "บุคคลใดเป็นผู้ริเริ่มส่งเสริมให้มีการดำเนินกิจกรรมสหกรณ์นักเรียนในโรงเรียน?",
        answers: ["สมเด็จพระกนิษฐาธิราชเจ้า กรมสมเด็จพระเทพรัตนราชสุดาฯ", "พระบาทสมเด็จพระจุลจอมเกล้าเจ้าอยู่หัว", "พระราชวรวงศ์เธอกรมหมื่นพิทยาลงกรณ์", "กระทรวงศึกษาธิการ"],
        correct: 0
    },
    {
        question: "การจัดสรรกำไรสุทธิของสหกรณ์นักเรียน จะจ่ายเป็นอะไร?",
        answers: ["เงินโบนัสแก่เจ้าหน้าที่", "เงินเฉลี่ยคืนแก่สมาชิก", "เงินปันผลแก่ผู้ถือหุ้น", "ถูกทุกข้อ"],
        correct: 3
    },
    {
        question: "ในการประชุมคณะกรรมการสหกรณ์ ใครเป็นผู้จัดทำรายงานการประชุม?",
        answers: ["ประธานสหกรณ์", "รองประธาน", "เลขานุการ", "ครูที่ปรึกษา"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "กิจกรรมสหกรณ์นักเรียนตามพระราชดำริมีกิจกรรมอะไรบ้าง?",
        answers: ["กิจกรรมสหกรณ์ร้านค้า", "กิจกรรมออมทรัพย์", "กิจกรรมส่งเสริมการผลิต", "ถูกทุกข้อ"],
        correct: 3
    },
    {
        question: "การประชุมใหญ่ประจำปีจะประชุมปีละกี่ครั้ง?",
        answers: ["1 ครั้ง", "2 ครั้ง", "3 ครั้ง", "4 ครั้ง"],
        correct: 0
    },
    {
        question: "เงินออมของนักเรียนได้มาจากที่ไหนบ้าง?",
        answers: ["เงินที่พ่อแม่ให้มา", "เงินเดือน", "รายได้จากการทำงาน", "เงินกู้ยืม"],
        correct: 0
    },
    {
        question: "เงินออมสามารถนำไปฝากได้ยกเว้นข้อใด?",
        answers: ["ธนาคาร", "สหกรณ์โรงเรียน", "ร้านค้า", "พ่อแม่ ผู้ปกครอง"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "สหกรณ์คืออะไร?",
        answers: ["องค์กรทางธุรกิจ", "คณะบุคคลที่รวมตัวกันเพื่อช่วยเหลือกัน", "หน่วยงานราชการ", "สมาคมทางสังคม"],
        correct: 1
    },
    {
        question: "สหกรณ์ร้านค้าในโรงเรียนจำหน่ายสินค้าอะไรบ้าง?",
        answers: ["เครื่องเขียน", "อาหารและเครื่องดื่ม", "อุปกรณ์การเรียน", "ถูกทุกข้อ"],
        correct: 3
    },
    {
        question: "สหกรณ์นักเรียนคืออะไร?",
        answers: ["องค์กรนักเรียนที่ดำเนินการโดยนักเรียน", "สมาคมของครู", "ธุรกิจขนาดเล็ก", "หน่วยงานราชการ"],
        correct: 0
    },
    {
        question: "ผู้ตรวจสอบกิจการของสหกรณ์ทำหน้าที่อะไร?",
        answers: ["ตรวจสอบบัญชีสหกรณ์", "ดูแลสินค้าสหกรณ์", "ควบคุมราคาสินค้า", "จัดประชุมกรรมการ"],
        correct: 0
    },
    {
        question: "การทำบัญชีสหกรณ์นักเรียนสำคัญอย่างไร?",
        answers: ["ทราบรายรับ-รายจ่าย", "ป้องกันการสูญหายของเงิน", "ทำให้ตรวจสอบได้ง่าย", "ถูกทุกข้อ"],
        correct: 3
    },
    {
        question: "คนที่จะมาสมัครเป็นสมาชิกสหกรณ์ต้องทำอะไรเป็นลำดับแรก?",
        answers: ["ซื้อสินค้า", "ลงทะเบียน", "ถือหุ้น", "จ่ายค่าธรรมเนียม"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "ผลกำไรที่ได้ นำมาจัดสรรเป็นอะไรได้บ้าง?",
        answers: ["เงินปันผลแก่สมาชิก", "เงินโบนัสแก่เจ้าหน้าที่", "ทุนการศึกษาแก่สมาชิก", "ถูกทุกข้อ"],
        correct: 3
    },
    {
        question: "ข้อดีของการทำงานเป็นกลุ่มหรือการทำงานร่วมกันคืออะไร?",
        answers: ["มีความรวดเร็วในการทำงาน", "มีความคิดสร้างสรรค์", "มีการสร้างความสัมพันธ์", "ถูกทุกข้อ"],
        correct: 3
    },
    {
        question: "ขั้นตอนแรกของกิจกรรมร้านค้าคืออะไร?",
        answers: ["การกำหนดราคาสินค้า", "การจัดสรรพื้นที่ขาย", "การสำรวจความต้องการสินค้าของสมาชิก", "การเลือกผู้ดูแลร้าน"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "ขั้นตอนแรกของการดำเนินงานสหกรณ์นักเรียนคืออะไร?",
        answers: ["การรับสมัครสมาชิก", "การจัดทำบัญชี", "การวางแผนการตลาด", "การแต่งตั้งคณะกรรมการ"],
        correct: 0
    },
    {
        question: "ตามหลักประชาธิปไตย การออกเสียงในที่ประชุมใหญ่จะออกเสียงได้กี่เสียง?",
        answers: ["1 คน 2 เสียง", "1 คน 1 เสียง", "1 คน 3 เสียง", "ไม่จำกัดจำนวน"],
        correct: 1
    },
    {
        question: "เงินที่แสดงความเป็นเจ้าของสหกรณ์นักเรียนเรียกว่าอะไร?",
        answers: ["เงินฝาก", "เงินทุนหมุนเวียน", "เงินหุ้น", "เงินสนับสนุน"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "การจัดประชุมใหญ่มีวัตถุประสงค์เพื่ออะไร?",
        answers: ["รายงานผลกิจกรรมสหกรณ์นักเรียน", "ปันผลและเฉลี่ยคืน", "เลือกตั้งคณะกรรมการทดแทน", "ถูกทุกข้อ"],
        correct: 3
    },
    {
        question: "อุดมการณ์ของสหกรณ์คืออะไร?",
        answers: ["การแข่งขันเพื่อผลกำไร", "การช่วยเหลือตนเองและช่วยเหลือซึ่งกันและกัน", "การขยายธุรกิจแบบเอกชน", "การบริหารโดยบุคคลภายนอก"],
        correct: 1
    },
    {
        question: "อำนาจหน้าที่ของคณะกรรมการดำเนินการมีอะไรบ้าง?",
        answers: ["กำหนดนโยบายและควบคุมการดำเนินงาน", "พิจารณาการรับสมาชิกและสมาชิกออก", "ดำเนินการประชุมใหญ่", "ถูกทุกข้อ"],
        correct: 3
    },
    {
        question: "ประโยชน์ของกิจกรรมส่งเสริมการผลิตมีอะไรบ้าง?",
        answers: ["นักเรียนสามารถนำผลผลิตมาทำเป็นอาหารกลางวัน", "จำหน่ายเป็นรายได้ของสหกรณ์", "ฝึกให้มีการวางแผนการผลิต", "ถูกทุกข้อ"],
        correct: 3
    },
    {
        question: "ระเบียบวาระการประชุมของสหกรณ์นักเรียนคืออะไร?",
        answers: ["เรื่องที่จะนำเข้าที่ประชุมเพื่อหารือ", "กิจกรรมนันทนาการ", "การโฆษณาสหกรณ์", "การลงทะเบียนสมาชิก"],
        correct: 0
    },
    {
        question: "มติในที่ประชุม หมายถึงอะไร?",
        answers: ["ข้อตกลงของที่ประชุมในเรื่องต่าง ๆ", "รายงานสรุปผลกำไร", "รายงานการขายสินค้า", "รายงานของกรรมการ"],
        correct: 0
    },
    {
        question: "การแบ่งผลกำไรเป็นเงินปันผลให้แก่สมาชิกสหกรณ์มีวิธีการอย่างไร?",
        answers: ["แบ่งตามจำนวนหุ้นที่ถือ", "แบ่งตามยอดซื้อสินค้า", "แบ่งให้ทุกคนเท่า ๆ กัน", "ถูกทุกข้อ"],
        correct: 0
    },
    {
        question: "บุคคลที่ร่วมก่อตั้งสหกรณ์ต้องมีไม่ต่ำกว่ากี่คน?",
        answers: ["5 คน", "10 คน", "15 คน", "20 คน"],
        correct: 1
    },
    {
        question: "สหกรณ์ประเภทใดมีวัตถุประสงค์เพื่อลดค่าใช้จ่ายในครอบครัว?",
        answers: ["สหกรณ์เครดิตยูเนี่ยน", "สหกรณ์ออมทรัพย์", "สหกรณ์การเกษตร", "สหกรณ์บริการ"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "ถ้าเรามีรายจ่ายมากกว่ารายรับจะเกิดอะไรขึ้น?",
        answers: ["มีกำไร", "เป็นหนี้", "สมาชิกได้รับเงินปันผลมากขึ้น", "รายได้เฉลี่ยคืนเพิ่มขึ้น"],
        correct: 1
    },
    {
        question: "สหกรณ์อะไรที่จัดตั้งในโรงเรียน?",
        answers: ["สหกรณ์ออมทรัพย์", "สหกรณ์ร้านค้า", "สหกรณ์เครดิตยูเนี่ยน", "สหกรณ์บริการ"],
        correct: 1
    },
    {
        question: "ข้อดีของการทำงานเป็นกลุ่มหรือการทำงานร่วมกันคืออะไร?",
        answers: ["มีความคิดสร้างสรรค์", "มีความรวดเร็วในการทำงาน", "มีความร่วมมือในการตัดสินใจ", "ถูกทุกข้อ"],
        correct: 3
    },
    {
        question: "บุคคลใดมีหน้าที่ดำเนินการประชุมกรรมการกิจกรรมสหกรณ์นักเรียน?",
        answers: ["ครูที่ปรึกษา", "คณะกรรมการสหกรณ์", "ประธานกรรมการ", "นักเรียนที่เป็นสมาชิก"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "สหกรณ์นักเรียนทำอะไรได้บ้าง?",
        answers: ["รับฝากเงิน", "ขายสินค้า", "ผลิตผลทางการเกษตร", "ถูกทุกข้อ"],
        correct: 3
    },
    {
        question: "กรรมการสหกรณ์นักเรียนเข้าร่วมประชุมเรียกว่า?",
        answers: ["ประชุมกรรมการสหกรณ์", "ประชุมระดับชาติ", "ประชุมสภานักเรียน", "ประชุมโครงการพิเศษ"],
        correct: 0
    },
    {
        question: "สมาชิกเข้าร่วมประชุม เรียกว่าประชุมอะไร?",
        answers: ["ประชุมกรรมการ", "ประชุมระดับชาติ", "ประชุมสภานักเรียน", "ประชุมใหญ่"],
        correct: 3
    },
    {
        question: "ใครทำให้สหกรณ์นักเรียนประสบความสำเร็จได้มากที่สุด?",
        answers: ["ครูที่ปรึกษา", "ผู้อำนวยการโรงเรียน", "สมาชิกสหกรณ์", "คณะกรรมการสหกรณ์"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "นักเรียนที่เป็นสมาชิกสหกรณ์สามารถทำอะไรได้?",
        answers: ["ฝากเงินกับสหกรณ์", "ซื้อสินค้าจากสหกรณ์", "นำผลผลิตมาฝากสหกรณ์ขาย", "ถูกทุกข้อ"],
        correct: 3
    },
    {
        question: "เมื่อสหกรณ์นักเรียนมีกำไร สามารถนำเงินไปจัดสรรอย่างใดได้?",
        answers: ["จ่ายเงินปันผล", "เฉลี่ยคืนสมาชิก", "จ่ายโบนัสเจ้าหน้าที่", "ถูกทุกข้อ"],
        correct: 3
    },
    {
        question: "เมื่อสหกรณ์นักเรียนมีรายรับรายจ่าย จะต้องทำอะไร?",
        answers: ["รายงานผลต่อคณะกรรมการ", "ส่งข้อมูลให้สมาชิก", "บันทึกบัญชี", "ขอทุนสนับสนุน"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "คำว่า 'สหกรณ์' มีกี่คำ กี่พยางค์?",
        answers: ["1 คำ 2 พยางค์", "1 คำ 3 พยางค์", "1 คำ 4 พยางค์", "2 คำ 3 พยางค์"],
        correct: 1
    },
    {
        question: "กิจการร้านค้าสหกรณ์คืออะไร?",
        answers: ["ร้านค้าสำหรับขายสินค้าให้กับสมาชิก", "ร้านค้าที่มีการแข่งขันทางธุรกิจ", "ร้านค้าที่ดำเนินการโดยเจ้าของบริษัท", "ร้านค้าที่ไม่มีกำไร"],
        correct: 0
    },
    {
        question: "เมื่อสหกรณ์นักเรียนมีรายรับ - รายจ่าย จะต้องทำอะไร?",
        answers: ["ทำบัญชีรายรับรายจ่าย", "รายงานต่อโรงเรียน", "ใช้เงินโดยไม่ต้องบันทึก", "โอนเงินให้สมาชิกทันที"],
        correct: 0
    },
    {
        question: "ใครมีหน้าที่จดบันทึกรายรับ - รายจ่าย?",
        answers: ["ครูที่ปรึกษา", "เจ้าหน้าที่บัญชี", "ประธานกรรมการ", "สมาชิกสหกรณ์"],
        correct: 1
    },
    {
        question: "ใครในกิจกรรมสหกรณ์นักเรียนที่ควรใช้หลักปรัชญาของเศรษฐกิจพอเพียง?",
        answers: ["สมาชิก", "กรรมการ", "เจ้าหน้าที่", "ถูกทุกข้อ"],
        correct: 3
    },
    {
        question: "ใครมีหน้าที่ให้คำปรึกษากิจการสหกรณ์นักเรียน?",
        answers: ["ครูที่ปรึกษา", "ผู้อำนวยการโรงเรียน", "พ่อแม่", "ถูกทุกข้อ"],
        correct: 3
    },
    {
        question: "วิธีการแก้ปัญหาที่ดีของสหกรณ์นักเรียนคืออะไร?",
        answers: ["ให้ครูเป็นผู้ตัดสินใจ", "แก้ปัญหาร่วมกัน", "ให้สมาชิกแต่ละคนแก้ปัญหาเอง", "ขอความช่วยเหลือจากภายนอก"],
        correct: 1
    },
    {
        question: "ความสำเร็จของสหกรณ์นักเรียนคืออะไร?",
        answers: ["มีสมาชิกเพิ่มขึ้น", "กำไรพอมี", "มีสินค้ามากขึ้น", "ลดค่าใช้จ่ายให้ต่ำที่สุด"],
        correct: 1
    },
    {
        question: "นักเรียนที่เป็นสมาชิกสหกรณ์สามารถทำอะไรได้บ้าง?",
        answers: ["ฝากเงินกับสหกรณ์", "ซื้อสินค้าจากสหกรณ์", "นำผลผลิตมาฝากสหกรณ์ขาย", "ถูกทุกข้อ"],
        correct: 3
    },
    {
        question: "กรรมการสหกรณ์นักเรียนต้องเข้าร่วมประชุมอะไรบ้าง?",
        answers: ["ประชุมใหญ่", "ประชุมกรรมการ", "ถูกทั้ง2ข้อ", "ไม่มีข้อใดถูก"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "สมาชิกสหกรณ์เลือกใครเป็นกรรมการสหกรณ์นักเรียน?",
        answers: ["ครูที่ปรึกษา", "ผู้อำนวยการโรงเรียน", "สมาชิกที่มีอาวุโสสูงสุด", "สมาชิกที่ไว้วางใจ"],
        correct: 3
    },
    {
        question: "สหกรณ์ให้ความสำคัญกับเรื่องใดมากที่สุด?",
        answers: ["การสร้างกำไร", "การลดค่าใช้จ่าย", "การรวมคน", "การแข่งขันทางธุรกิจ"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "ใครมีหน้าที่ดำเนินการประชุมกรรมการกิจกรรมสหกรณ์นักเรียน?",
        answers: ["ครูที่ปรึกษา", "คณะกรรมการ", "ประธานกรรมการ", "นักเรียนที่เป็นสมาชิก"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "ปรัชญาของเศรษฐกิจพอเพียงมีแนวปฏิบัติคล้ายกับข้อใด?",
        answers: ["การบริหารโรงเรียน", "สหกรณ์", "การตลาดธุรกิจ", "ระบบราชการ"],
        correct: 1
    },
    {
        question: "หลักการพื้นฐานของสหกรณ์คืออะไร?",
        answers: ["การแข่งขันทางธุรกิจ", "ความร่วมมือและช่วยเหลือซึ่งกันและกัน", "การควบคุมจากรัฐบาล", "ระบบการให้เงินกู้"],
        correct: 1
    }